【武漢肺炎】港龍明日起停飛武漢 今早仍有航班如常啟程

武漢新型冠狀病毒肺炎肆虐全球，本港首次初步確診至少2宗個案，累計懷疑個案增至136宗。國泰港龍宣佈，明日起停飛往返香港至武漢所有航班，直至2月29日為止，受影響乘客可安排退票或延後旅程。

港龍每周有11班航班往返香港至武漢，但自今日中午起，國泰網站已無法再搜尋及預訂相關航班。國泰港龍表示，因應武漢最新情況，決定明日起停飛所有往返武漢的航班，直至2月29日為止。惟港龍航班KA852今早08時40分則如常啟程前往武漢，並已抵達當地。

此外，昨日網上及手機短訊瘋傳港龍有3名機艙服務員從武漢返港後發燒，需送往瑪嘉烈醫院接受隔離治療。國泰發言人表示，知悉有關傳言，經查證後沒此事。消息指，本月初和上月有兩名港龍機組人員曾出現咳嗽及發燒等徵狀，由於二人從武漢返本港，故需接受隔離治療，但經檢驗後確認沒有感染武漢肺炎。

香港駐武漢經貿辦暫停服務

而武漢市今早10時起「封城」抗炎，全市公共交通工具暫停營運，包括巴士、地鐵、渡輪及長途客運等，機場及火車站離漢通道也暫時關閉，直至另行通告。港府駐武漢經濟貿易辦事處則在內地微信公佈，指由於武漢公共交通暫停營運，故今日暫停服務，1月24日至30日則因應內地春節假期休息，直至1月31日才恢復運作。駐武漢辦指，若在武漢的港人需緊急求助，可致電本港入境事務處24小時求助熱線： (852) 1868。

旅遊業議會總幹事陳張樂怡表示，今年1至2月本港沒月旅行團前往武漢，其中有一團旅行團原定經武漢轉機至青海，現已改道由深圳轉機經蘭州前往。康泰旅行社日前宣佈，取消1月22日至3月31日期間前往武漢或途經武漢的旅行團，涉約10團，約200名旅客受影響，可選擇轉團、保留團費6個月或扣手續費後退團。